中環海濱劃軍事用途 岑敖暉明提司法覆核 反對割讓解放軍

中環海濱長廊一幅 0.3 公頃土地，被政府改劃為「軍事用地」。立法會議員朱凱廸助理、學聯前副秘書長岑敖暉表示，明日將會提出司法覆核，挑戰政府割地予解放軍的決定。

岑敖暉今日向傳媒發短訊，預告明日將會提出司法覆核，挑戰行政長官、城規會及地政總署署長把中環海濱中的一部份劃為軍事用地，並割讓給解放軍的決定。他將於明日下午 2 時高等法院門外見記者交代詳情。

2014 年城規會決定將中環海濱長廊核心地段之 150 米長、3,000 平方米面積的土地劃作「軍事用途」。分區計劃大綱圖於今年 1 月已提交予特首林鄭月娥，她同意了計劃草案並於 2 月 1 日刊憲關於批准計劃草案的通知。

今年 2 月，立法會議員朱凱廸與中環海濱關注組名名成員到中環海濱長廊集會，抗議政府長廊用地劃作軍事用途，供駐港解放軍使用。朱凱廸批評，政府不單不取回閒置軍事用地作公共用途，更將現有公共空間改劃為軍事用地，要求政府立即開放該處用地予公眾，只有解放軍需要停泊船隻時才暫時圍封。

本月初保安局亦在立法會保安事務委員會提交文件，指政府計劃於本立法年度內，提交法例修訂建議予立法會，並於立法工作完成後，將碼頭正式移交予駐軍。民主派當時在會上斥港府做法形同割地，亦質疑駐軍開放用地的標準，擔心市民進入用地亦不能示威。

好似見住香港一步一步比人吞併緊但乜都做唔到
又大灣區度度都大陸人又劃地比大陸

泛民主派唔係咁諗

唉我預見嘅係：
要好多時間拎JR許可，拎咗許可之後雙方要為真嗰次JR要好多時間做research，上庭，聽雙方陳述，真諗判決
頒下判詞嘅時候，已經起咗，到時就話已經冇實質作可，淪為學術討論，所以唔作判決嚕

//香港大學校委會於2015年9月否決委任法律學院教授陳文敏任港大副校長，事件引起社會迴響。港大學生會前會長馮敬恩及前外務副會長李峰琦3年前入稟高院提司法覆核，指校委會決定涉程序不公，同時要求校委會公開否決任名陳文敏的原因。法院今午將裁定將就會否頒下覆核許可下裁決，並拒絕頒覆核許可。

唯一寄望係，政府起嘢真係好慢，到時未淪為學術討論

司法覆核真係好長，唔係解決政府施政失當嘅方法

劃畀黨衛軍就冇土地問題？